(年經)覺唔覺得叫地鐵做港鐵個啲人好撚on9?

地鐵就地鐵啦港鐵

仲係嗌慣地鐵火車馬鐵西鐵
以後嗰條咩屯馬線真係嗌唔出口

改左名好鳩柒耐啦

有時啲野改左就要跟嫁啦 你唔跟遲早脫節

PS 經常都會口快講左地鐵

港鐵=香港地鐵喎

地鐵 火車
港鐵你老母尾咩 大陸西新移民垃圾

地鐵叫港鐵冇咩所謂
火車(東鐵,西鐵)叫地鐵就
我都唔明，火車就火車 地鐵就地鐵 點解 火車會叫咗做地鐵

等於你唔會講搭九巴新巴城巴一樣

笑死 六四過咗咁多咁多年都未平反 係咪要習慣

個frd住馬鞍山，有次約出旺角，佢話我知佢上咗地鐵，我以為佢轉咗觀塘線搞到我即刻狗衝出門口，點知原來佢係喺馬鞍山上咗馬鐵

覺。

人地想宣傳自己牌子，你就要跟架啦咩？

你不如叫「九巴站」「城巴站」「潮聯站」好無？

地鐵係一種交通工具

港鐵就係公司名

所以就好似樓上巴打經驗咁，好易混淆咗

叫開狗鐵

傳統跟車入面門口張地圖分

有上水就係火車/東鐵
有屯門就係西鐵
剩返最多站果個就係地鐵
所以馬鐵西鐵合併左都會繼續叫西鐵
除非佢成張MTR地圖印晒落去

間公司都唔係叫「香港地鐵」啦

港鐵，原稱香港地鐵，自2007年12月2日與九廣鐵路合併後改名為港鐵為止，

做乜你又柒埋一份？香港地鐵指香港嘅地鐵，公司名從來冇香港

樓主一鳩野屌到啲00後唔敢出聲咁樣好好玩咩？
利伸：火車地鐵

地鐵轉火車

你會唔會叫
地鐵火車西鐵馬鐵又加價？

wiki咁講我咁樣copy

香港鐵路有限公司（簡稱港鐵公司；英語：MTR Corporation Limited；企業標誌為MTR；港交所：0066，OTCBB：MTRJY）於1975年9月26日創立，當時名為地下鐵路公司（英語：Mass Transit Railway Corporation ），於2000年宣佈私有化，同年4月26日註冊成為有限公司，更名為地鐵有限公司（英語：MTR Corporation Limited）

佢朋友智障
馬鐵叫地鐵

咁咪冇咗回憶囉

廢老思想

On9得過將輕鐵叫叮叮

港鐵=公司名
地鐵=交通公具

阿爸年代仲會叫地龍添，咁叫地鐵係咪on9，人唔接受新事物咪同老坑一拎樣

我記得舊時sin cos tan square root 要 用手計
依家班友用計數機計真係好冇回憶囉

從來無講過港鐵
地鐵就地鐵
約fd都係話邊個邊個地鐵站等
港鐵?仆街啦

到我死我都會繼續叫地鐵火車

最多西鐵就叫西鐵用嚟識別火車同西鐵。

唔係手計

係有本書仔查

我宜家仲叫東西德蘇聯

雖然我都係叫開地鐵
但係死唔改口叫港鐵
咁同個班叫多啦A夢做叮噹嘅老餅有乜分別

我唔只嗌地鐵，東鐵我仲嗌緊火車

叮叮係電車

咁輕鐵都會叮架喎

東西馬鐵 乜鐵我都係叫地鐵

港鐵？我挑

我叫地鐵就係地籠/地鐵

火車?
東鐵叫九廣東鐵 or 火車
西鐵叫西鐵
馬鐵叫馬鐵

完

一時口快姐

其實諗落又係
我地而家都咁撚慘但仲要年年幫幾廿年前鄰國死左既人平反
鄰國既野關我撚事 快啲俾我買到樓先啦屌

咁微波爐都會叮啦

點解要叫地鐵
我記憶中地鐵係唔會年年亂鳩加價 唔會成鳩日壞車

港鐵年年加價加到足 服務質素又唔見佢好左
借d e小恩小惠就加你價
我唔撚要你港鐵d優惠你係咪唔加價啊港鐵！
3毫子優惠轉乘小巴 乞衣啊？

叫佢做地鐵？港鐵配咩

不嬲叫地鐵 東鐵（講火車實冇人明）
乜撚野港鐵
你搭巴士會唔會話自己搭九巴？

叫開火車

咪煩啦 全部一律叫 公交!

全部我都叫火車
不過成日比地鐵friend笑鳩我

利申 東鐵人

真。冇用過港鐵呢個term
旺角火車站浴天橋行去地鐵站
一聽就明
一直覺得港鐵好柒

射到一地都係

港鐵係公司 地鐵係交通工具 ，唔明有乜咁難分
搭巴士都唔講搭九巴啦

支持港獨咪叫港鐵囉 唔通要中港鐵咩

不嬲都叫地鐵火車
叫港鐵嗰啲通常都係小學雞嚟

你會唔會叫搭巴士做搭狗巴啊，柒碌
地鐵係一個交通工具名啊，改乜撚野名啊。
subway幾時改左名叫mtr啊弱智仔

係 而家都開始講多左好多普通話

叫開廢鐵

所以咪會講叮返熱啲嘢食囉

香港鐵路有限公司（簡稱港鐵公司；英語：MTR Corporation Limited；企業標誌為MTR；港交所：0066，OTCBB：MTRJY）於1975年9月26日創立，當時名為地下鐵路公司（英語：Mass Transit Railway Corporation ）

你做乜鳩？

叫開tube

遲早都要講，不爭事實
依家傾生意個批人有幾多係外資？
一係走一係接受

不黝陣係叫地鐵，西鐵同東鐵。咩撚野火車？一聽到火車就一陣支那味

睇睇下呢個post 突然覺得個鐵字好奇怪
以為打錯

知唔知火車點黎
最古老個批靠燒煤

語意飽和啫

喂去搭個架新巴呀
唔係啵個架係九巴黎，xx巴士呀
大撚把人咁講

咁多個鐵字搞到我字形飽和

唔覺

因為我幾條線都會搭 觀塘線到 西鐵線。
所以我直接會叫做搭鐵， 荃灣就叫返荃灣線，西鐵就叫西鐵。 火車叫返火車。 地鐵同港鐵呢兩個term 都唔用，唔夠精準

地鐵, 東鐵, 西鐵

身邊有個 fd 係死都要叫港鐵
自己住沙田區不嬲叫開火車地鐵

以前KCR就叫火車, MTR叫開地鐵
仲記得以前讀書俾個住港島嘅同學笑我叫東鐵線做火車 ...

港鐵唔係香港鐵路咩
幾時變咗香港地鐵

根本主流都係叫地鐵

突然間覺得個鐵字好陌生

點解叫港鐵就on9

佢真係叫港鐵喎

利申 叫開地鐵

港鐵係間公司名 唔係一種交通工具
等於人地問你點返工 你搭巴士 但講搭新巴一樣 (雖然其實都有人會咁講)

新移民先用

仲有好多人叫Immigration做移民局
叫HSBC做Hong Kong Bank
香港島嗰邊架紅van好似仲寫緊「大丸」添
咁又點呢

都幾無聊 統稱都要嘈

叫開 黨鐵

有d站架空天橋,唔係地底叫落都怪怪地

移民局真係少 人民入境事務處仲好多

講緊地鐵公司唔係香港鐵路有限公司

1. 港鐵指香港鐵路
2. 合併前叫地鐵，而唔係咩香港地鐵
你又做乜鳩？

屯馬綫

叫火車做地鐵好核突

地龍

叫間公司 港鐵 無錯喎
搭咩就講 搭地鐵 搭輕鐵 搭火車
有問題?

90年代叫開火車，地鐵，輕鐵
200x年先再分別叫埋西鐵馬鐵
從來未試過叫港鐵

唔洗諗

到時港豬一定跟住叫屯馬綫 唔再叫馬鐵 西鐵

成班廢老思想守舊

你地下次去首爾同人地講漢城囉

以前D老屎忽叫地鐵

地鐵港鐵都冇所謂啦 ON9仔

又唔係蝗語又唔係殘體
叫地鐵只係代表你年紀大啲，叫港鐵有乜問題

無問題

吓，合併後咪叫香港鐵路有限公司囉。你做乜撚野啊 救命啊大佬

你自己睇下thread頂#4啦